Rawila mõisa walitseja kaebab mõisa teomehe Jüri Nikkeri üle,et Kärner seda rohuajas leidnud,kus tema õunu tahtnud wrastada,aga ei ole saanud.Jüri Nikker tunnistab:Tema on rohu aeda läinud et tahtnud wõta,aga Kärner on peale tulnud,ei ole enam saanud kui ühe õuna.
Kohus mõistis:Et Jüri Nikker ööse rohuaeda läinud trahwi wallalaeka 50 kopika.
Kohtu wanem:Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson
